點解iPhone 咁貴仲咁多人狗衝？

蘋果於去年憑借iPhone 12重奪全球手機出貨量榜首。進入數碼時代，有不少智能手機品牌異軍突起，作為先行者的蘋果似乎不懼競爭，還愈買愈貴，那麼蘋果是憑什麼？

事實上，與早年iPhone 3GS 16GB 的5388元比較，目前iPhone12 Pro Max 512G 已經叫價到11,899元。《日經新聞》早前與機構合作就iPhone 12系列進行拆解。根據分析顯示，iPhone 12 Pro的物料成本則是406美元（約3147港元），當中最貴的零部件是高通晶片，成本高達90美元（約698港元）。

換句話說，蘋果為自己創造了近7000元的價值差，它又是憑什麼讓顧客心甘情願地支付。

1. 買的不僅是裝置還有服務
的確iPhone的價格逐年上升，但不可否認蘋果一直用高級的工藝技術設計及生產產品。市面上功能類似其他品牌的手機可以賣得很平，所謂羊毛出在羊身上，有不少平價手機用戶反應一年左右就「壽終正寢」，反而iPhone一般都能用上三到四年。此外，蘋果賣的不僅是裝置，還有軟件及售後服務。iPhone用戶可以用iCloud進行雲端備份，可以在Apple music聽音樂，還能享受龐大的App store，買一部iPhone可以說是買了個「蘋果生態圈」。

2. 蘋果系統也是重要賣點
iPhone搭載的iOS系統也是其賣點之一。iOS系統有很高的安全性，蘋果可以在很短時間修復漏洞，以確保用戶帳號安全，因此一個Apple ID可以用上好長時間。不過，有人則反映蘋果系統很封閉，若是跨平台用戶間的資料傳送很不方便，其實這也是為什麼iOS系統安全的原因。因此，這近7000元的價值差還包含了蘋果研發團隊，以及研發過程中所花費的資金。

3. 蘋果的品牌價值不可忽視
另外，蘋果背後強大的品牌價值也是讓顧客支付的原因之一。據品牌顧問公司Brand Finance發布2021年全球品牌價值排行，蘋果在去年品牌價值躍升87%，達2,634億美元，超越Amazon成為全球最有價值品牌。外國一項研究發現，千禧時代比任何一個世代都在乎自己的個人品牌，以及其他人如何看自己，而他們選擇一個怎樣的品牌，恰恰能反映到他們是怎樣的人。

Link:

只係你覺得貴啫

最貴係高通modem

利申 用iPhone

唔值，4000都太貴，咪買

iPhone 賣得貴不是它你缺點
是你你缺點

我仲用緊LG

因為用得順手
唔貴得去邊

其實係用慣左唔想轉
換新機就兩部機拍埋一齊就得，幾方便

唔貴囉，萬幾蚊叫貴，
啲垃圾名牌袋叫咩

幾千蚊姐...
有返工其實濕濕碎，又唔係成日換
你應該話，點解Apple反Trump都有人買，死仆街big tech deep state

我想問下
成本包唔包「開發成本」？

真係好貴，買紅米算

Marketing先最貴

iPhone貴？定你窮咋

女人買Hermes, 男人買apple , 一撚樣貪慕虛榮

其實iPhone 貴在ios同個生態 我之前個窮撚老豆 年年一部千幾蚊嘅電子垃圾 佢話iphone 好貴
買咗部iPhone 比佢 佢用咗三年冇聲出

求下你咪撚用iphone

你買華為囉

Iphone唔駛用最新款
舊1/2代好抵用

我IPhone 4丶6s丶之後12 mini

又係行外人評行內人
寫個os 有幾難d 商家佬知幾多

8plus64G一七年用到依家
仲叫滿意

虛榮心，追潮流

貴從來係自己缺點

幾千蚊起碼都用五六年 仲要時時刻刻都拎出黎用

買俾老人家用真係唔好諗
一定係iphone
你幾反apple 都好
時間就是金錢

ifanboy出名冇腦 apple咁藍都仲要用

如果咁計 Intel d U...應該係極抵屌

用N 年掉出來仲值錢

垃圾4千都嫌貴

好平姐大把後生仔股市炒兩野都有

iOS研發唔洗錢？

幾襟用 宜家仲用緊X
打算下年先轉新iPhone

而家邊部唔係 最多咪禁多粒掣

講黎聽下邊間電話公司黃 笑撚死 google都奶共啦

比多少少錢好用咁多

真唔係你會成日聽到，呀仔，個app屎唔見咗呀之類既19問題

4千幾 係物料成本

好似d人成日話f22幾多幾多錢 香港都買到一千幾百架

但開發既成本就係冇底

萬幾蚊有幾貴，

日日用幾個鐘既野

用and機驚俾人偷銀行信用卡資料，別無選擇
同價錢有邊部and機可以玩到咁多年？利申有ip6備用機仲係好流暢，舊電都無乜問題

宜家仲用緊SE，打算用到殘先換

其實係，純過資料既話
佢既意思係懶，因為iphone代代都係咁上下
而an轉唔同牌子的話多多少少都要有d唔同
尤其d ui好多都為求獨特性都會改到唔同

勞力士好平

計完一部電話每日用幾耐，可以用幾多年之後，其實iPhone 價錢貴得值。

因為好襟用，又唔太多問題，代代差唔多唔洗追新機
利申：仲用緊iphone8,如果我仲用緊android應該轉左幾次機

型囉
疊...

而家iphone越嚟越襟用，就黎變到nokia咁

頭幾代機舊電用到2年左右開始出問題，近幾年係第3年舊電仲有90%電量然後你會諗，下年出新機時不如換一換舊電再戰兩年

邊度貴？

窮 你寧願買部4g ipad 俾佢出街打tg signal 俾你
都咪撚試教佢用 AN

ios 佢唔識會自己搵d 八婆 fd 教佢
唔會煩到你

AN 你等電話轟炸啦

因為真係好順暢

其實google都差唔多差在奶既程度

我以前用android 就變咗工程師，每日都花唔同時間攪唔同upgrade.
以前我個frd, 佢話買iphone 係貪佢唔使煩，一開即用。

到我買咗iphone 之後，我就明我個frd講乜喇

唔覺 iphone 最煩係粒電。。。

攞綜援都買得起, 貴乜撚

好聽就代代咁上下
唔好聽就係冇進步
除左第一部iphone其實根本冇咩feature係apple搞出嚟
我用緊an機再用返iphone 反而會覺得佢又大部又唔intuitive 功能又少 手感又差
除咗branding真係唔知有咩因素要用佢

這幾天天氣特別好，iphone賣得也正好，買phone的人也就最多。「紫陌紅塵拂面來，無人不道買瘋回」，辦公室裏，餐廳裏，晚會上，道路上，經常聽到有人問答：「你去買iphone沒有？」「我買過了。」或者說：「我正想買。」到了星期天，道路相逢，多爭說圓通山iphone消息。一時之間，幾乎形成一種空氣，甚至是一種壓力，一種誘惑，如果誰沒有到圓通山買iphone，就好像是一大憾事，不得不擠點時間，去湊個熱鬧。

google咪又係反

12 其實都係5k倒
仲想點

我好耐冇用 Android 依家嘅an機仲會唔會用一段時間就變lag lag 到玩音樂節奏驚係冇可能

因為Android旗艦手機仲貴

因為人會長大
你會有糧出 份糧會愈黎愈多
1萬蚊個價值已經變得愈黎愈低
以前讀緊書一個月得千幾蚊零用咪覺得貴囉

日日用計返條數就唔貴啦，賣返出去個價又高過an 機

死窮撚無錢買就嫌貴

用緊水貨pixel,反正部電話都係send下message,睇下片咁

近幾年真係零長進

不過你吹佢唔脹年年銷量都咁高
佢擺明係到節牙膏

你想唔到有咩因素用佢既同時
佢稍稍減下價改下機款就大把人買
Tim cook：你慢慢屌

Sony

真
apple最初嘅innovation已經冇曬
ifanboy表示好失望

以前就係，依家點會？

IT is free

唔用會被人標籤

好用
完

真，我老竇都係咁，年年都三四千買部an機，係都唔肯比多少少出部iPhone，唔知點解佢地硬係會覺得iPhone高貴啲難用啲，上年送咗部比佢，之後佢變咗apple打手

一部iPhone用幾年
頂你3星每年一部啦下話

Ip好襟用
用緊ipx仲好順

同埋Apple售後服務好
Airpod pro用舊左求其話壞壞地換新既比我

連新移民師奶都用iphone既時代，貴咩野？

512G GB?

我都送咗部iPhone比老母

上個月唔見左部6splus,之後買返部7,都係2000蚊好抵屌

難得地啱啲老嘢用
買完部機俾老母之後，幾乎唔使再煩到我，佢自己識更新，又唔會突然有咩setting搞柒咗

唔使成日被老母急call求救已經值返個價

SAMSUNG同Iphone一樣咁貴
點解唔買iphone?

買apple野係叫貪慕虛榮
咁ap pp rm個d錶係乜

佢地識鬼咩
淨係識rolex

App屎唔見左都少問題
中左毒先難搞

iPhone係誇張在於仲有朋友用緊iPhone 5s
除咗電量問題，其他都流暢使用
打下啲手機game都冇問題
呢方面真係好癲

用家問題！

過份！！！！！！！！！

係公司比老細插緊交唔到功課嘅時候，老婆因為你長期OT寂寞難耐就出去搵人插

改得幾好

有人說：「不怕phone落去，明年phone更好。」

好一個「明年phone更好」。我一面走看，一面聽人家說著，自己也默念著這樣兩句話：

人流似海，

屌佢那媽。

舊時果d Nokia 咪又係貴 咩功能都無
宜家又影相又上網又打機 一機多用 iPhone 12先$7xxx

成日坐鐵都見到有人用Se1 cls...

貴係有佢原因，用料不在話下，同其他牌子比較，用料差唔多都係貴些少，個ios可以消除病毒，用五年都好暢順。

呢個business digest係咁 不嬲都係出啲google都有 content當分析

保值係真
個價無android 機跌得咁快

自己用iPhone
公司機係3叔，只係用黎聽電話

Apple 用落順好多，又簡單

可以用幾年已經屌打其他牌子

之前用android都係用年幾已經壞壞哋，部IP6可以用成5年都未壞，仲要順嗰下先畀佢吹脹

iphone平你就唔會買

真係㩒用，見到啲人仲用緊iphone6 同iPhone 8

Trade in 有價

原來齋料都要3000蚊
一直以為只係要用1000蚊左右

良心公司

我又覺得唔係真係貴，假如唔介意二手
最近換咗二手se2 都係$2000
之前6s用咗三年先有少少問題

利申：窮撚

用到3、4年唔駛換，你買返舊一代咪6千左右

其實我想講要偷一樣偷到，android今時今日個security冇你想像中噉廢

Se2用家，4000樓下+size剛剛好
除電量差少少同冇左耳機位外，已經好過同價錢既an機。
Se2+G6雙修中

對依啲人我都會一概推薦Nokia 215 4G

大把人用an機打機，我之前用中階機玩音game冇問題呀

唔係iphone好
係andrew機太柒

仲有LG，LG 係少數完全退出支那市場嘅電話牌子

電話日日摸得多過摸條女
望住佢多個望住屋企人
冇辦法唔用好啲

似女人用apple多過男人

又開互屌post

有錢有得揀，食平又得食貴又得
無錢咪食平d囉

Android 機

用一年就lag 機

裝多少少嘢 又唔夠容量

又易壞

一部iphone 用三年 仲好順

好耐用

如果仲係劉海mon

可以慳返

加埋IOS IT狗人工、MARKETING人工、運費、舖租之類
其實咁計，個利潤率應該得返30%

唔係煩，而係粒電死死地對我黎講係換機嘅誘因
而家每代機分別唔太大，部機嘅機能又overpowered 得咁緊要，根本可以用3-5都唔想換，除左舊電死真係搵唔到理由

iphone 一部用4年
講完

咁都幾好 因為我頭兩部就係an機 當年d S3 硬係用一年左右就開始lag 掃icon 都lag 就係因為咁先轉會

其實an機都可以用到4年以上
耐用真係唔算iPhone特點喎
我上兩部an機都用咗起碼4年
我覺得唔多唔少係用家習慣問題

咩叫生態圈

但普通人唔識搞用返iphone好啲，我睇開網絡安全啲嘢，唔係話android垃圾，但對唔想搞或者唔識搞嘅人嚟講iphone係唯一推薦

好match ifan dog每年買iphone既感想

因為無更好既選擇，兩舊屎都要揀舊無咁臭

咁你用緊咩？

弱智港女同大陸妹先去搶

買左部s20+比屋企人 幫佢較120hz同時碌mon仲順過我部12 pro max

換新機可以Trade 左舊個部,點都有收番3成到5成錢
新個部又可以用到三年

2邊陣營我都有用
新機上手Android機感覺好順
好多表現都比iphone好
但情況keep唔耐

iphone 6由14年出到而家我都仲用緊
唔玩新game基本上都冇問題
反觀D Android 機用3年已經成日死機彈app
root過機乜都冇係入面都唔掂

年年都有啲驚天動地嘅嘢搞出黎咩
好多人根本錯誤期望
而家部電話個physical form已經用到差唔多盡，可以再飛躍性進步嘅空間已經冇乜
產品周期係咁，唔好再有啲不切實際嘅期望

其他機都越賣越貴啦淨係iphone咩

講真想佢出指紋 出街用唔到Face Id好煩

唔係佢貴 係你窮

1餐下午茶都冇咗

啲嘢食都貴 但都係要買

iPhone搭載的iOS系統也是其賣點之一
黑警都破解到啦

講物料成本
醫生 律師 教師 髮型師 外賣師
都差唔多係零成本

果時用7plus好鐘意果個指紋解鎖
如果新機個mon做到指紋解鎖個功能就正

呢個真，同埋用指紋喺俾狗咬時security 會高過face id好多
但你叫佢行返轉頭佢又落唔到台，佢最少都要搵到另一個form黎做touch id睇落係高科技過上一代（只係睇落）先會出返，慢慢等下

真，10年前睇個youtube都食你cpu 50%以上
依家睇youtube食cpu 5%,其實個性能邊部機根本都無關係

裝多少少嘢 又唔夠容量

香港先free only

以色列佬冇再賣技術俾黑警

12及之後嘅機已經破唔到

真，我都係兩邊都有用，android 係工作機已經唔常用，用咗一年倒都開始lag, 要成日重新開機，iPhone 真係唔會

相信 iOS 果班應該唔係it狗

係真正既it王

有錢人幾百憶身家又係用iPhone

普通打工仔又係用iPhone

重話貴 直頭抵添啦

貧窮係你嘅問題

我仲用緊 iPhone X。

貴，係你嘅問題。你冇能力搵錢，所以覺得萬零蚊貴 ... 你唔睇下 LV 袋幾錢？一隻爛鬼袋都賣幾皮嘢，唔見你話貴？

第一代 iPhone 簡直係 Mobile Phone reinvented.

萬幾蚊
喺屋企wfh一個禮拜坐五日
開住部機乜柒都唔做都有返
點會嫌貴

iphone點偷但and機總有漏洞同bug

n機兩年後賣出去值幾錢
Iphone兩年後賣出去值幾錢

點解偷唔到，好多嘢用家唔小心就出事，而且ios一樣大把漏洞同bug，大把人話過佢都重係噉

真係未聽過正常用ios會俾人偷過資料

點解apple 一定無 an一定有 是咪on9

人哋個系統研發同服務唔撚係成本？

假膠都唔識分

對香港嚟講開發係唔洗成本見過有人出去食個飯同我計啲米啲肉幾多錢

簡單講，窮就係原罪

On9 研發同售後服務唔撚喺成本？寫到咁誤導人都有

料錢佔26%唔算細

香港樓價咁高都大把人狗衝
iphone 一萬幾千算得咩

貴 從來不是他的缺點 而是你的缺點

用過旗艦an 機，兩年貨仔就又lag 又慢

有陰影

我個人冇耐性
咩都要快
試過用Android 用咗兩日燥底到我

因為我有錢 買得起

其實好多an機技術已經多過apple
例如touch id under screen
以前明明apple研發
an機負責抄
而家調轉

女人唔用電話
定Hermes 賣埋電話

iPhone貴極都係萬幾蚊 一部iPhone可以用幾個月到2-3年 你一個月人工都多過部iPhone啦 價錢唔係成本既問題 係佢個價值

貴唔貴見人見志
但係設備一定唔值呢個價錢

人工allin 一部電話都無問題
唔係iPhone 價值嘅問題
係你價值觀嘅問題

唔用iphone 仲可以用乜？
samsung? 解決咗香港個仆街代理未？

“早年iPhone 3GS 16GB 的5388元”
今年iPhone 12都係$5999，計番咁多年通脹，基本就平左好多
咁apple有pro Max貴版，都有12 mini同SE2平版姐

人生咁短暫 有餘錢咪狗衝囉

我老豆都係
初初用嗰陣未習慣就成日話啲相同file 唔知去咗邊
後尾用慣咗返唔到轉頭，尤其是有次見到我用carplay 嗰隻方便之後，佢係咁問我點樣用carplay聽歌聽電話

香港點先算係生存線

用12pro max

我都覺得垃圾名牌袋才是不值錢

不要在意人睇法，活出自我

垃圾機一年一換，計埋仲貴過iphone

助養Tim Cook

冇錢咪用 cheap 機

有時時間都係錢, 我用多7千蚊換唔洗成日又root又盛

呢個真
以前老母買小米機，日撚日話佢啲apps唔見左，想去store到幫佢down返，發覺連個store都冇埋

On9

舊酒新瓶冇突破冇換既價值

iphone 不嬲拎黎保値

窮人先用iphone6s用咗5 年都未壞想換都無藉口，an 機俾有錢人用

算啦，貴極都唔洗香港一格階磚

冇錢學人用靚機
發窮惡

無可否認iPhone係贏在起跑線, an機之前(大約三星S8之前)的確係唔夠iPhone咁好用同耐用. an機(正確嚟講係三星旗艦)都係近呢3-4年先開始追上甚至超越iPhone(S20用落仲順過ip12)
利申: 雙修

有聲

幾千蚊日日用 用兩年都抵
正常發達國家點會覺得iphone貴

再用多年

why not both?

Se2 開心使用中
$3xxx 都貴？
學生哥做下Pt都負擔得起啦

P.S 三十幾歲人，冇錢買iphone12，覺得夠用

你老母無錢去做雞又啱唔啱呀？

狗先買藍店

多餘
An機個所謂螢幕下指紋係垃圾級，根本未去到適用嘅程度為出而出

美股一日都有機會搵到嘅錢
唔明咩叫貴喎

手錶咪重貴幾十萬一隻咩功能都無

個表真係好淺面
R&d 都燒錢到仆街啦

仲要用幾年， 仲用緊xs , 冇hang 過機， 冇整過

俾人話2句就周街吠

抵你一世做死窮撚

賣埋個腎都要買IPhone

淨係計成本?

如果你人工只係一部iphone咁上下，咁你真係唔好用

Pin this 垃圾虛榮港女

你覺得貴...唔通其他人都覺得貴咩

此話何解？
我老母用得幾好咁
用緊三叔

用小米

生活必需品

因為夠藍

呢張圖可以解答你 樓主

其實iPhone都幾襟用啊 跌咗幾鑊都冇事 用咗幾年都冇中毒 仲好鬼暢順

咁係你見識少
又係拎住部Iphone就當百毒不侵個D
是但Google下都知啦
有間公司以前專比錢人搵漏洞
佢之後話IOS太多漏洞停左派獎金

利申:用緊Iphone

ios系統問題，乜柒都唔俾你用點偷

同埋如果你話正常用
我都未見過正常用AN會奶野
多數都係D亂禁人奶野

漏洞同你偷到野兩回事
唔通人地俾個假網站你上到又怪apple？

三叔都係咁上下價喎？

咁你唔上假網站、唔亂裝APK
An機點奶野
想知

Google 挖出 iPhone 重大漏洞！利用 AirDrop 底層協議，無需接觸即可控制手機

iPhone、iPad爆安全漏洞！5億用戶或被Hack 德國資安局教1招解決

其實an機唔打機既話,都用到好耐....

其實呢啲表都無撚聊 一定成本係價錢一忽仔架啦 咁運輸研究宣傳人工租金唔柒洗比架

真係好野凈係計生產成本，不如話街口茶餐廳點解乾牛河賣咁貴成本咁平

用數據俾你睇apple就算亂裝app，都唔會奶野（非授權另計），and機隨時中左自己都唔知（特別係乜乜市場個種app中app)，漏洞有就繼續幾可有更新

And機同iPhone比保安真係笑話

人地講2句就笑人用cheap，抵你一世俾人問候老母

iPhone 7 plus一出用到而家，中間只係去換過一次電同一次mon(跌爛），部機而家仲好好地，iphone 貴都值

同事寧願吊米唔買SE

點同時代
睇你年紀輕輕

咪天真 冇咗以色列仲有餓國其他國家照破到
ios愈做愈差 漏洞愈多

iphone俾人偷咗/俾人攞咗咪hack到

買唔起 iPhone 啊7頭
我幾時有打到個 cheap 字？
死窮撚特別多依啲被迫害妄想症

根據分析顯示，iPhone 12 Pro的物料成本則是406美元（約3147港元），當中最貴的零部件是高通晶片，成本高達90美元（約698港元）

唔好話成本
我幫你買齊晒所有料
俾埋架生你
麻煩自己砌番出嚟

同gme一樣
價位咁高都有人買
依家咪跌到仆街

an機用一年必LAG

平咗好多了

信仰

唔係iphone 貴
係andriod 機太易壞
其他系統設計果d 都廢事講埋

你老母做緊雞呀懞撚，咁撚激動做咩

咁襟唔算貴啦

坐咗幾耐？

我之前個窮撚老豆。。。。即係依家有新老豆？

你咬人先重問我做乜咁激動

坐咗幾耐?

你笑人就預左俾人咬

係an機呢方面柒左太撚耐太撚多例子喇
總會係唔同人身上聽到呢個問題
柒

俾條Tim cock推度個價咁高仲去買，唔係虛榮就係低能。

我幾時有笑？
我話冇錢用平機(有錢用貴機)
唔通你認為好似新移民攞綜援都應該用 iPhone?

人地問用耐左會唔會lag
你新買嘅話過多一年再review

而家呢個時代呢d科技嘢貴一貴你都要買啦
唔係你好快被社會淘汰
結論：一d都唔貴

你話無錢用平機時後面加左個狗笑樣

咁係圈子問題喎,唔係個個圈子都係咁既

更多人係邏輯有問題,正正好似上面條柒頭咁,攞部千幾蚊機同部iphone比,邏輯喺邊？

買一部用到幾年
除返開好平

重點唔係貴定平
係ios根本固步自封垃撚圾
2021仲夠膽死行封閉系統
連Browse files都冇
下載少少野都竟然做唔到
根本pay more for less
ios做到既an機都做到
相反ios就大把野做唔到
上面成班傻9仲大大聲理所當然
明明本身冇賣點靠賣品牌信仰
而家竟然連貴都用黎做賣點
咪笑大人個口啦

因為唔想用android

虛榮心

利：iphone xr

傻閪竹山會用
就証明左2020 傻閪量有多小

XS 換粒電=滿血復活

同買車一樣, 買二手iPhone 嘅性價比係高過Android 新機

iphone買完之後大把機殼保護貼揀,其他廠唔係旗艦機想買都買唔到

pixel算唔算and機 係咪可以屌打apple了

iOS系統有很高的安全性

事實係好多人唔介意你介意既野
去了解下個世界點運作先啦

用緊iPhone 6s覆呢個post

有無人重用緊同期Samsung s6/7

因為個系統好用過其他牌子

成本淨係計硬件？

屌老味 做咩啊

原文：

咪又係用 android

順帶一提：
索尼宣布以 4 億美元收購 4.98% 股份投資中國影音娛樂平台 Bilibili

由於索尼將中國定位在其娛樂領域的重要戰略據點之一，因此本次的投資是作為該戰略的其中一環。而透過本次的股票收購投資，雙方也簽訂了合作協議，未來將於中國的娛樂產業中（包括動畫、手機遊戲等）找尋更多的合作可能。

7都出左咁耐
se2 都唔係好貴o者

google

有得玩clubhouse

點好法

蘋果股價一樣，無得齋睇資產淨值

Tesla車都行呢條路線，照咁講都係垃圾。要買蔚來、小鵬果啲公廁車先得

想知你用邊部黃手機

無替代品
電話為必需品

皮幾兩皮買個野都裝唔撚到的死人袋
咁想曬命不如貼張樓契係心口出街

兩樣都唔係好既Security

密碼先最好

指紋同FaceID 佢捉你強迫解鎖就得 密碼就無得迫

//連Browse files都冇
下載少少野都竟然做唔到//

而家safari可以download files.

ios做唔到的野 你覺得係 deal breaker?

吹撚大左喇

iPhone 係買apple 個生態，所有產品同系統支援，用家體驗，security，privacy

Android 廠商冇乜OS support多安全漏洞，play store app 審批hea爆，大把有問題app，但android widget 同custom launcher冇得輸

利申：Android 2.2開始用，啱啱先轉會iOS，因為security, privacy concern

跟住an撚會同你講iPhone都有jailbreak iOS 14有bug
佢地會講到世界上係有system完全無loophole

用緊華為

點解iPhone都嫌貴
冇錢咪買3399嘅Se囉
有錢可以買11899 嘅12 Pro Max
如果iPhone 都話貴
咁支國X為果部Mate Xs咪天價

呢個真心堅，我都係買比老母用

因為華為都唔平🙂

轉用iPhone後，先知用電話可以咁爽

Hardware 3k 個is唔撚洗錢，計返其實支那機先貴到hihi

kknews

咁你自己去非Google play到裝咪即係亂裝囉
咁你自己JB都會中毒架
同埋APPLE STORE亂裝都會比人拎晒D權限

樓下殘體請注意，繼續賴係用家問題

Android係open source
多攻擊係正常
我亦都唔係同你鬥Android安全過IOS

我講緊你講到IOS百毒不侵根本就on9
根本就冇一個OS係100%安全
全部都要自己注意安全
如果你講到IOS 100%安全
一陣其他唔識既人睇左真係比你害死

因為中伏太多

除左open source，無乜限制先係最大問題
世界上無野係100%安全係人都知，相對and黎講ios係安全10倍以上
我上面都講左有隱憂，自己睇d唔睇d係到怪我？睇你講到and機可以同ios比保安就真係害死唔少人啦

係你話未聽過正常用ios會俾人偷過資料我先咁講者
我都從未見過身邊人正常用An機有所謂俾人偷過資料

D廢老拎黎上甜網
咩都死